\subsection{Matriz Identidade}

  Para cada $n = 1, 2, \dotsc$,
  existe uma matriz \emph{diagonal} $n \times n$ que é ainda mais especial.
  É a chamada \emph{matriz identidade}:
  \begin{equation*}
    I_n
    =
    \matrixrepresentation
        {
          1 &   &        &
          \\
            & 1 &        &
          \\
            &   & \ddots &
          \\
            &   &        & 1
        },
  \end{equation*}
  que tem todas as entradas da \emph{diagonal principal}
  iguais a $1$, e as demais iguais a $0$.
  Por comodidade,
  é comum omitirmos o índice $n$ e escrevermos apenas $I$
  para denotar a matriz identidade de tamanho adequado ao contexto.

  A matriz identidade pode ser caracterizada como a única matriz tal que
  \begin{equation*}
    \matrixrepresentation{\vector{v}}
    =
    I_n
    \matrixrepresentation{\vector{v}}
  \end{equation*}
  para todo $\vector{v} \in \reals^n$.
  Temos que
  \begin{equation*}
    A = I_n A
    \quad\text{e}\quad
    B = B I_n
  \end{equation*}
  para toda matriz $A$ de tamanho $n \times p$,
  e toda matriz $B$ de tamanho $q \times n$,
  para $p$ e $q$ quaisquer.

  Você pode fazer as contas para verificar que,
  de fato,
  multipliacar à direita ou à esquerda por $I_n$ é o mesmo que não fazer nada.
  Para quem se lembra dos \cref{example:diagonal:direita,example:diagonal:esquerda},
  também é fácil perceber isso,
  porque multiplicar por uma matriz diagonal à direita é o mesmo que
  multiplicar as colunas pelos valores que estão na matriz diagonal,
  e multiplicar à esquerda é o mesmo que multiplicar as linhas.

  \begin{example}
    Sejam
    \begin{equation*}
      A
      =
      \matrixrepresentation{1 & 2 & 3 \\ 4 & 5 & 6}
      \quad\text{e}\quad
      B
      =
      \matrixrepresentation{1 & 2 \\ 5 & 6 \\ 8 & 9}.
    \end{equation*}
    Então,
    \begin{equation*}
      I_2 A
      =
      \matrixrepresentation{1 & 0 \\ 0 & 1}
      \matrixrepresentation{1 & 2 & 3 \\ 4 & 5 & 6}
      =
      \matrixrepresentation{1 & 2 & 3 \\ 4 & 5 & 6}.
    \end{equation*}
    Da mesma forma,
    \begin{equation*}
      B I_2
      =
      \matrixrepresentation{1 & 2 \\ 5 & 6 \\ 8 & 9}
      \matrixrepresentation{1 & 0 \\ 0 & 1}
      =
      \matrixrepresentation{1 & 2 \\ 5 & 6 \\ 8 & 9}.
    \end{equation*}
    Faça as contas{\ldots} :-)
  \end{example}
